% @see : https://coopmaths.fr/alea/?uuid=0688e&id=6N10&n=5&d=10&s=4&s2=0&s3=3&alea=k0kE&cd=1&uuid=7efdf&id=6N10-1&alea=Eu5P&uuid=34579&id=6N10-3&n=6&d=10&s=1&s2=2&alea=HZ3e&cd=1&uuid=86529&id=6N11-1&alea=UEr6&uuid=29b40&id=6N11-3&alea=R6RN&uuid=3bba9&id=6N11-4&alea=pO9E&uuid=a7aa7&id=6N11-5&alea=WIoT&uuid=dc348&id=6N10-4&n=4&d=10&alea=yDtt&cd=1&v=latex
\documentclass[a4paper,11pt,fleqn]{article}
\usepackage{ProfMaquette}
\setKVdefault[Boulot]{CorrigeFin=true}
\usepackage{etoolbox}
\newbool{dys}
\setbool{dys}{false}          
\ifbool{dys}{
% POLICE DYS
\usepackage{unicode-math}
\usepackage{fontspec}
\setmainfont{TeX Gyre Schola}
%\setmainfont{OpenDyslexic}[Scale=1.0]
\setmathfont{TeX Gyre Schola Math}
\usepackage[fontsize=14]{scrextend}
\usepackage{setspace}
\setstretch{1.7}
}{
% POLICE STANDARD
\usepackage{fontenc}
\usepackage[scaled=1]{helvet}
\usepackage[fontsize=12]{scrextend}
}
\usepackage[left=1.5cm,right=1.5cm,top=2cm,bottom=2cm]{geometry}
\usepackage[luatex]{hyperref}
\usepackage{tikz}
\usetikzlibrary{calc}
\usepackage{fancyhdr}
\pagestyle{fancy}
\renewcommand\headrulewidth{0pt}
\setlength{\headheight}{18pt}
\fancyhead[R]{\href{https://coopmaths.fr/alea}{Mathaléa}}
\fancyfoot[C]{\thepage}
\fancyfoot[R]{%
\begin{tikzpicture}[remember picture,overlay]
  \node[anchor=south east] at ($(current page.south east)+(-2,0.25cm)$) {\scriptsize {\bfseries \href{https://coopmaths.fr/}{Coopmaths.fr} -- \href{http://creativecommons.fr/licences/}{CC-BY-SA}}};
\end{tikzpicture}
}
\fancyhead[L]{
\begin{tikzpicture}[y=0.8, x=0.8, yscale=-0.04, xscale=0.04,remember picture, overlay,fill=orange!50,transform canvas={xshift=-1cm,yshift=1cm}]
%%%% Arc supérieur gauche%%%%
\path[fill](523,1424)..controls(474,1413)and(404,1372)..(362,1333)..controls(322,1295)and(313,1272)..(331,1254)..controls(348,1236)and(369,1245)..(410,1283)..controls(458,1328)and(517,1356)..(575,1362)..controls(635,1368)and(646,1375)..(643,1404)..controls(641,1428)and(641,1428)..(596,1430)..controls(571,1431)and(538,1428)..(523,1424)--cycle;
%%%% Dé face supérieur%%%%
\path[fill](512,1272)..controls(490,1260)and(195,878)..(195,861)..controls(195,854)and(198,846)..(202,843)..controls(210,838)and(677,772)..(707,772)..controls(720,772)and(737,781)..(753,796)..controls(792,833)and(1057,1179)..(1057,1193)..controls(1057,1200)and(1053,1209)..(1048,1212)..controls(1038,1220)and(590,1283)..(551,1282)..controls(539,1282)and(521,1278)..(512,1272)--cycle;
%%%% Dé faces gauche et droite%%%%
\path[fill](1061,1167)..controls(1050,1158)and(978,1068)..(900,967)..controls(792,829)and(756,777)..(753,756)--(748,729)--(724,745)..controls(704,759)and(660,767)..(456,794)..controls(322,813)and(207,825)..(200,822)..controls(193,820)and(187,812)..(187,804)..controls(188,797)and(229,688)..(279,563)..controls(349,390)and(376,331)..(391,320)..controls(406,309)and(462,299)..(649,273)..controls(780,254)and(897,240)..(907,241)..controls(918,243)and(927,249)..(928,256)..controls(930,264)and(912,315)..(889,372)..controls(866,429)and(848,476)..(849,477)..controls(851,479)and(872,432)..(897,373)..controls(936,276)and(942,266)..(960,266)..controls(975,266)and(999,292)..(1089,408)..controls(1281,654)and(1290,666)..(1290,691)..controls(1290,720)and(1104,1175)..(1090,1180)..controls(1085,1182)and (1071,1176)..(1061,1167)--cycle;
%%%% Arc inférieur bas%%%%
\path[fill](1329,861)..controls(1316,848)and(1317,844)..(1339,788)..controls(1364,726)and(1367,654)..(1347,591)..controls(1330,539)and(1338,522)..(1375,526)..controls(1395,528)and(1400,533)..(1412,566)..controls(1432,624)and(1426,760)..(1401,821)..controls(1386,861)and(1380,866)..(1361,868)..controls(1348,870)and(1334,866)..(1329,861)--cycle;
%%%% Arc inférieur gauche%%%%
\path[fill](196,373)..controls(181,358)and(186,335)..(213,294)..controls(252,237)and(304,190)..(363,161)..controls(435,124)and(472,127)..(472,170)..controls(472,183)and(462,192)..(414,213)..controls(350,243)and(303,283)..(264,343)..controls(239,383)and(216,393)..(196,373)--cycle;
\end{tikzpicture}
}
%%%%%% Style Fiche
\tcbset{%
  userfiche/.style={%
    %move upwards=-1cm,colback=red!75%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%
\tcbset{%
  userfichecor/.style={%
    %spread upwards=-1cm,colback=gray!5%
    top=5pt, left=5pt, right=5pt, colback=red!5!white%
  }%
}%

\tcbset{
  tikzfiche/.append style={height=4cm, height plus=25cm}
}

% Parametrages
\hypersetup{
    colorlinks=true,% On active la couleur pour les liens. Couleur par défaut rouge
    linkcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens internes
    % filecolor=magenta,% On définit la couleur pour les liens vers les fichiers locaux      
    urlcolor=blue,% On définit la couleur pour les liens vers des sites web
    % pdftitle={Puissance Quatre},% On définit un titre pour le document pdf
    % pdfpagemode=FullScreen,% On fixe l'affichage par défaut à plein écran
}
\usepackage{qrcode}
\usepackage{mathrsfs}
\usepackage{enumitem}
\usepackage[french]{babel}
\setlength{\parindent}{0cm}
% loadPackagesFromContent
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{needspace}
\newcommand{\e}{\text{e}}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{multicol}
\begin{document}
\begin{Maquette}[Fiche]{Niveau= ,Classe= ,Date=   ,Theme=Exercices}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=0688e&id=6N10&n=5&d=10&s=4&s2=0&s3=3&alea=k0kE&cd=1&cols=1
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=0688e&id=6N10&n=5&d=10&s=4&s2=0&s3=3&alea=k0kE&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 
Passer de l'écriture en chiffres à celle en lettres et inversement.
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item huit-mille-cent-vingt-sept  : $\dotfill$
	\item $9\,235  : \dotfill $
	\item $8\,428  : \dotfill $
	\item quatre-mille-quatre-cent-quatre-vingts  : $\dotfill$
	\item neuf-mille-trois-cent-quarante-cinq  : $\dotfill$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item huit-mille-cent-vingt-sept : $8\,127$
	\item $9\,235$ : neuf-mille-deux-cent-trente-cinq
	\item $8\,428$ : huit-mille-quatre-cent-vingt-huit
	\item quatre-mille-quatre-cent-quatre-vingts : $4\,480$
	\item neuf-mille-trois-cent-quarante-cinq : $9\,345$
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=7efdf&id=6N10-1&n=5&d=10&s=false&s2=true&s3=3&s4=1&alea=Eu5P&cd=1&cols=1
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=7efdf&id=6N10-1&n=5&d=10&s=false&s2=true&s3=3&s4=1&alea=Eu5P&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 
Écrire en chiffres chacun des nombres.
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $\text{82  dizaines de mille et 72 dizaines}$
	\item $\text{44  millions et 72 centaines}$
	\item $\text{74  millions et 44 unités}$
	\item $\text{63  centaines et 61 dizaines}$
	\item $\text{65  dizaines et 65 unités}$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $82 \text{ dizaines de mille et }72 \text{ dizaines : } 820\,000 + 720 =820\,720$
	\item $44 \text{ millions et }72 \text{ centaines : } 44\,000\,000 + 7\,200 =44\,007\,200$
	\item $74 \text{ millions et }44 \text{ unités : } 74\,000\,000 + 44 =74\,000\,044$
	\item $63 \text{ centaines et }61 \text{ dizaines : } 6\,300 + 610 =6\,910$
	\item $65 \text{ dizaines et }65 \text{ unités : } 650 + 65 =715$
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=34579&id=6N10-3&n=6&d=10&s=1&s2=2&alea=HZ3e&cd=1&cols=1
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=34579&id=6N10-3&n=6&d=10&s=1&s2=2&alea=HZ3e&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 

\begin{enumerate}[itemsep=0.5em]
	\item 
          Dans $749\,216$, quel est le chiffre des unités ?
	\item 
          Dans $142\,396$, quel est le chiffre des centaines de milliers ?
	\item 
          Dans $916\,280$, quel est le chiffre des dizaines de milliers ?
	\item 
          Dans $863\,720$, quel est le chiffre des centaines ?
	\item 
          Dans $384\,517$, quel est le chiffre des dizaines ?
	\item 
          Dans $413\,078$, quel est le chiffre des centaines de milliers ?
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=0.5em]
	\item 
                   Dans $749\,216$,
               
               le chiffre des unités est
              ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6}}$.
	\item 
                   Dans $142\,396$,
               
               le chiffre des centaines de milliers est
              ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1}}$.
	\item 
                   Dans $916\,280$,
               
               le chiffre des dizaines de milliers est
              ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1}}$.
	\item 
                   Dans $863\,720$,
               
               le chiffre des centaines est
              ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{7}}$.
	\item 
                   Dans $384\,517$,
               
               le chiffre des dizaines est
              ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{1}}$.
	\item 
                   Dans $413\,078$,
               
               le chiffre des centaines de milliers est
              ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4}}$.
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=29b40&id=6N11-3&n=3&d=10&s=1&s2=2&s3=1&alea=R6RN&cd=1&cols=1
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=29b40&id=6N11-3&n=3&d=10&s=1&s2=2&s3=1&alea=R6RN&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 

Compléter avec le nombre entier qui précède et le nombre entier qui suit :

\begin{enumerate}[itemsep=0.5em]
	\item $\ldots<60\,000<\ldots$
	\item $\ldots<72\,474<\ldots$
	\item $\ldots<40\,000<\ldots$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
	\item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{59\,999}}<60\,000<{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{60\,001}}$
	\item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{72\,473}}<72\,474<{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{72\,475}}$
	\item ${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{39\,999}}<40\,000<{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{40\,001}}$
\end{enumerate}
\end{Solution}

% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=86529&id=6N11-1&n=4&d=10&s=5&s2=false&alea=UEr6&cd=0&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=86529&id=6N11-1&n=4&d=10&s=5&s2=false&alea=UEr6&cd=0&cols=1&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 

\vspace{1cm}

\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item Donner l'abscisse du point $A$.
	
	\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.5,-1.3) rectangle (15.5,1.3);
    	\draw[color ={black},>=latex,->] (0,0)--(15,0);
	\draw[color ={black}] (1.25,-0.2)--(1.25,0.2);
	\draw[color ={black}] (3.75,-0.2)--(3.75,0.2);
	\draw[color ={black}] (6.25,-0.2)--(6.25,0.2);
	\draw[color ={black}] (8.75,-0.2)--(8.75,0.2);
	\draw[color ={black}] (11.25,-0.2)--(11.25,0.2);
	\draw[color ={black}] (13.75,-0.2)--(13.75,0.2);
	\draw[color ={black}] (0,-0.1)--(0,0.1);
	\draw[color ={black}] (2.5,-0.1)--(2.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (5,-0.1)--(5,0.1);
	\draw[color ={black}] (7.5,-0.1)--(7.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (10,-0.1)--(10,0.1);
	\draw[color ={black}] (12.5,-0.1)--(12.5,0.1);
	\draw (8.75,-0.5) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$96$}};
	\draw (11.25,-0.5) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$102$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,0.1875)--(5.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,-0.1875)--(5.1875,0.1875);
	\draw [color={black}] (5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};

\end{tikzpicture}
	\item Donner l'abscisse du point $B$.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.5,-1.3) rectangle (15.5,1.3);
    	\draw[color ={black},>=latex,->] (0,0)--(15,0);
	\draw[color ={black}] (1.875,-0.2)--(1.875,0.2);
	\draw[color ={black}] (4.375,-0.2)--(4.375,0.2);
	\draw[color ={black}] (6.875,-0.2)--(6.875,0.2);
	\draw[color ={black}] (9.375,-0.2)--(9.375,0.2);
	\draw[color ={black}] (11.875,-0.2)--(11.875,0.2);
	\draw[color ={black}] (14.375,-0.2)--(14.375,0.2);
	\draw[color ={black}] (0,-0.1)--(0,0.1);
	\draw[color ={black}] (0.625,-0.1)--(0.625,0.1);
	\draw[color ={black}] (1.25,-0.1)--(1.25,0.1);
	\draw[color ={black}] (2.5,-0.1)--(2.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (3.125,-0.1)--(3.125,0.1);
	\draw[color ={black}] (3.75,-0.1)--(3.75,0.1);
	\draw[color ={black}] (5,-0.1)--(5,0.1);
	\draw[color ={black}] (5.625,-0.1)--(5.625,0.1);
	\draw[color ={black}] (6.25,-0.1)--(6.25,0.1);
	\draw[color ={black}] (7.5,-0.1)--(7.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (8.125,-0.1)--(8.125,0.1);
	\draw[color ={black}] (8.75,-0.1)--(8.75,0.1);
	\draw[color ={black}] (10,-0.1)--(10,0.1);
	\draw[color ={black}] (10.625,-0.1)--(10.625,0.1);
	\draw[color ={black}] (11.25,-0.1)--(11.25,0.1);
	\draw[color ={black}] (12.5,-0.1)--(12.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (13.125,-0.1)--(13.125,0.1);
	\draw[color ={black}] (13.75,-0.1)--(13.75,0.1);
	\draw (4.375,-0.5) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$32$}};
	\draw (6.875,-0.5) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$40$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.9375,0.1875)--(8.3125,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.9375,-0.1875)--(8.3125,0.1875);
	\draw [color={black}] (8.13,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};

\end{tikzpicture}
	\item Donner l'abscisse du point $C$.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.5,-1.3) rectangle (15.5,1.3);
    	\draw[color ={black},>=latex,->] (0,0)--(15,0);
	\draw[color ={black}] (0.5,-0.2)--(0.5,0.2);
	\draw[color ={black}] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black}] (5.5,-0.2)--(5.5,0.2);
	\draw[color ={black}] (8,-0.2)--(8,0.2);
	\draw[color ={black}] (10.5,-0.2)--(10.5,0.2);
	\draw[color ={black}] (13,-0.2)--(13,0.2);
	\draw[color ={black}] (0,-0.1)--(0,0.1);
	\draw[color ={black}] (1,-0.1)--(1,0.1);
	\draw[color ={black}] (1.5000000000000002,-0.1)--(1.5000000000000002,0.1);
	\draw[color ={black}] (2,-0.1)--(2,0.1);
	\draw[color ={black}] (2.5,-0.1)--(2.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (3.5,-0.1)--(3.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (4,-0.1)--(4,0.1);
	\draw[color ={black}] (4.5,-0.1)--(4.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (5,-0.1)--(5,0.1);
	\draw[color ={black}] (6.000000000000001,-0.1)--(6.000000000000001,0.1);
	\draw[color ={black}] (6.5,-0.1)--(6.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (7.000000000000001,-0.1)--(7.000000000000001,0.1);
	\draw[color ={black}] (7.5,-0.1)--(7.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (8.5,-0.1)--(8.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (9,-0.1)--(9,0.1);
	\draw[color ={black}] (9.5,-0.1)--(9.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (10,-0.1)--(10,0.1);
	\draw[color ={black}] (11,-0.1)--(11,0.1);
	\draw[color ={black}] (11.500000000000002,-0.1)--(11.500000000000002,0.1);
	\draw[color ={black}] (12,-0.1)--(12,0.1);
	\draw[color ={black}] (12.5,-0.1)--(12.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (13.5,-0.1)--(13.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (14.000000000000002,-0.1)--(14.000000000000002,0.1);
	\draw[color ={black}] (14.5,-0.1)--(14.5,0.1);
	\draw (8,-0.5) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$70$}};
	\draw (10.5,-0.5) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$75$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.3125,0.1875)--(2.6875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.3125,-0.1875)--(2.6875,0.1875);
	\draw [color={black}] (2.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};

\end{tikzpicture}
	\item Donner l'abscisse du point $D$.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.5,-1.3) rectangle (15.5,1.3);
    	\draw[color ={black},>=latex,->] (0,0)--(15,0);
	\draw[color ={black}] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black}] (4.5,-0.2)--(4.5,0.2);
	\draw[color ={black}] (7,-0.2)--(7,0.2);
	\draw[color ={black}] (9.5,-0.2)--(9.5,0.2);
	\draw[color ={black}] (12,-0.2)--(12,0.2);
	\draw[color ={black}] (14.5,-0.2)--(14.5,0.2);
	\draw[color ={black}] (0,-0.1)--(0,0.1);
	\draw[color ={black}] (0.5,-0.1)--(0.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (1,-0.1)--(1,0.1);
	\draw[color ={black}] (1.5,-0.1)--(1.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (2.5,-0.1)--(2.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (3.0000000000000004,-0.1)--(3.0000000000000004,0.1);
	\draw[color ={black}] (3.5,-0.1)--(3.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (4,-0.1)--(4,0.1);
	\draw[color ={black}] (5,-0.1)--(5,0.1);
	\draw[color ={black}] (5.5,-0.1)--(5.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (6,-0.1)--(6,0.1);
	\draw[color ={black}] (6.5,-0.1)--(6.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (7.5,-0.1)--(7.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (7.999999999999999,-0.1)--(7.999999999999999,0.1);
	\draw[color ={black}] (8.5,-0.1)--(8.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (9,-0.1)--(9,0.1);
	\draw[color ={black}] (10,-0.1)--(10,0.1);
	\draw[color ={black}] (10.5,-0.1)--(10.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (10.999999999999998,-0.1)--(10.999999999999998,0.1);
	\draw[color ={black}] (11.5,-0.1)--(11.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (12.5,-0.1)--(12.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (13,-0.1)--(13,0.1);
	\draw[color ={black}] (13.499999999999998,-0.1)--(13.499999999999998,0.1);
	\draw[color ={black}] (14,-0.1)--(14,0.1);
	\draw (9.5,-0.5) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$255$}};
	\draw (12,-0.5) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$270$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (14.3125,0.1875)--(14.6875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (14.3125,-0.1875)--(14.6875,0.1875);
	\draw [color={black}] (14.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};

\end{tikzpicture}
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item L'abscisse du point $A$ est : $87$.\\Notation : $A(87)$.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.5,-1.5) rectangle (15.5,1.3);
    	\draw[color ={black},>=latex,->] (0,0)--(15,0);
	\draw[color ={black}] (1.25,-0.2)--(1.25,0.2);
	\draw[color ={black}] (3.75,-0.2)--(3.75,0.2);
	\draw[color ={black}] (6.25,-0.2)--(6.25,0.2);
	\draw[color ={black}] (8.75,-0.2)--(8.75,0.2);
	\draw[color ={black}] (11.25,-0.2)--(11.25,0.2);
	\draw[color ={black}] (13.75,-0.2)--(13.75,0.2);
	\draw[color ={black}] (0,-0.1)--(0,0.1);
	\draw[color ={black}] (2.5,-0.1)--(2.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (5,-0.1)--(5,0.1);
	\draw[color ={black}] (7.5,-0.1)--(7.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (10,-0.1)--(10,0.1);
	\draw[color ={black}] (12.5,-0.1)--(12.5,0.1);
	\draw (8.75,-0.5) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$96$}};
	\draw (11.25,-0.5) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$102$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,0.1875)--(5.1875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (4.8125,-0.1875)--(5.1875,0.1875);
	\draw [color={black}] (5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {A};
	\draw (5,-1.2) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$87$}};
	\draw[color ={black}, densely dash dot dot ,>=latex,->] (5,-0.3)--(5,-0.9);

\end{tikzpicture}
	\item L'abscisse du point $B$ est : $44$.\\Notation : $B(44)$.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.5,-1.5) rectangle (15.5,1.3);
    	\draw[color ={black},>=latex,->] (0,0)--(15,0);
	\draw[color ={black}] (1.875,-0.2)--(1.875,0.2);
	\draw[color ={black}] (4.375,-0.2)--(4.375,0.2);
	\draw[color ={black}] (6.875,-0.2)--(6.875,0.2);
	\draw[color ={black}] (9.375,-0.2)--(9.375,0.2);
	\draw[color ={black}] (11.875,-0.2)--(11.875,0.2);
	\draw[color ={black}] (14.375,-0.2)--(14.375,0.2);
	\draw[color ={black}] (0,-0.1)--(0,0.1);
	\draw[color ={black}] (0.625,-0.1)--(0.625,0.1);
	\draw[color ={black}] (1.25,-0.1)--(1.25,0.1);
	\draw[color ={black}] (2.5,-0.1)--(2.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (3.125,-0.1)--(3.125,0.1);
	\draw[color ={black}] (3.75,-0.1)--(3.75,0.1);
	\draw[color ={black}] (5,-0.1)--(5,0.1);
	\draw[color ={black}] (5.625,-0.1)--(5.625,0.1);
	\draw[color ={black}] (6.25,-0.1)--(6.25,0.1);
	\draw[color ={black}] (7.5,-0.1)--(7.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (8.125,-0.1)--(8.125,0.1);
	\draw[color ={black}] (8.75,-0.1)--(8.75,0.1);
	\draw[color ={black}] (10,-0.1)--(10,0.1);
	\draw[color ={black}] (10.625,-0.1)--(10.625,0.1);
	\draw[color ={black}] (11.25,-0.1)--(11.25,0.1);
	\draw[color ={black}] (12.5,-0.1)--(12.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (13.125,-0.1)--(13.125,0.1);
	\draw[color ={black}] (13.75,-0.1)--(13.75,0.1);
	\draw (4.375,-0.5) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$32$}};
	\draw (6.875,-0.5) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$40$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.9375,0.1875)--(8.3125,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (7.9375,-0.1875)--(8.3125,0.1875);
	\draw [color={black}] (8.13,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {B};
	\draw (8.125,-1.2) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$44$}};
	\draw[color ={black}, densely dash dot dot ,>=latex,->] (8.125,-0.3)--(8.125,-0.9);

\end{tikzpicture}
	\item L'abscisse du point $C$ est : $59$.\\Notation : $C(59)$.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.5,-1.5) rectangle (15.5,1.3);
    	\draw[color ={black},>=latex,->] (0,0)--(15,0);
	\draw[color ={black}] (0.5,-0.2)--(0.5,0.2);
	\draw[color ={black}] (3,-0.2)--(3,0.2);
	\draw[color ={black}] (5.5,-0.2)--(5.5,0.2);
	\draw[color ={black}] (8,-0.2)--(8,0.2);
	\draw[color ={black}] (10.5,-0.2)--(10.5,0.2);
	\draw[color ={black}] (13,-0.2)--(13,0.2);
	\draw[color ={black}] (0,-0.1)--(0,0.1);
	\draw[color ={black}] (1,-0.1)--(1,0.1);
	\draw[color ={black}] (1.5000000000000002,-0.1)--(1.5000000000000002,0.1);
	\draw[color ={black}] (2,-0.1)--(2,0.1);
	\draw[color ={black}] (2.5,-0.1)--(2.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (3.5,-0.1)--(3.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (4,-0.1)--(4,0.1);
	\draw[color ={black}] (4.5,-0.1)--(4.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (5,-0.1)--(5,0.1);
	\draw[color ={black}] (6.000000000000001,-0.1)--(6.000000000000001,0.1);
	\draw[color ={black}] (6.5,-0.1)--(6.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (7.000000000000001,-0.1)--(7.000000000000001,0.1);
	\draw[color ={black}] (7.5,-0.1)--(7.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (8.5,-0.1)--(8.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (9,-0.1)--(9,0.1);
	\draw[color ={black}] (9.5,-0.1)--(9.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (10,-0.1)--(10,0.1);
	\draw[color ={black}] (11,-0.1)--(11,0.1);
	\draw[color ={black}] (11.500000000000002,-0.1)--(11.500000000000002,0.1);
	\draw[color ={black}] (12,-0.1)--(12,0.1);
	\draw[color ={black}] (12.5,-0.1)--(12.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (13.5,-0.1)--(13.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (14.000000000000002,-0.1)--(14.000000000000002,0.1);
	\draw[color ={black}] (14.5,-0.1)--(14.5,0.1);
	\draw (8,-0.5) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$70$}};
	\draw (10.5,-0.5) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$75$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.3125,0.1875)--(2.6875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (2.3125,-0.1875)--(2.6875,0.1875);
	\draw [color={black}] (2.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {C};
	\draw (2.5,-1.2) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$59$}};
	\draw[color ={black}, densely dash dot dot ,>=latex,->] (2.5,-0.3)--(2.5,-0.9);

\end{tikzpicture}
	\item L'abscisse du point $D$ est : $285$.\\Notation : $D(285)$.\\\begin{tikzpicture}[baseline]

    \tikzset{
      point/.style={
        thick,
        draw,
        cross out,
        inner sep=0pt,
        minimum width=5pt,
        minimum height=5pt,
      },
    }
    \clip (-0.5,-1.5) rectangle (15.5,1.3);
    	\draw[color ={black},>=latex,->] (0,0)--(15,0);
	\draw[color ={black}] (2,-0.2)--(2,0.2);
	\draw[color ={black}] (4.5,-0.2)--(4.5,0.2);
	\draw[color ={black}] (7,-0.2)--(7,0.2);
	\draw[color ={black}] (9.5,-0.2)--(9.5,0.2);
	\draw[color ={black}] (12,-0.2)--(12,0.2);
	\draw[color ={black}] (14.5,-0.2)--(14.5,0.2);
	\draw[color ={black}] (0,-0.1)--(0,0.1);
	\draw[color ={black}] (0.5,-0.1)--(0.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (1,-0.1)--(1,0.1);
	\draw[color ={black}] (1.5,-0.1)--(1.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (2.5,-0.1)--(2.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (3.0000000000000004,-0.1)--(3.0000000000000004,0.1);
	\draw[color ={black}] (3.5,-0.1)--(3.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (4,-0.1)--(4,0.1);
	\draw[color ={black}] (5,-0.1)--(5,0.1);
	\draw[color ={black}] (5.5,-0.1)--(5.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (6,-0.1)--(6,0.1);
	\draw[color ={black}] (6.5,-0.1)--(6.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (7.5,-0.1)--(7.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (7.999999999999999,-0.1)--(7.999999999999999,0.1);
	\draw[color ={black}] (8.5,-0.1)--(8.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (9,-0.1)--(9,0.1);
	\draw[color ={black}] (10,-0.1)--(10,0.1);
	\draw[color ={black}] (10.5,-0.1)--(10.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (10.999999999999998,-0.1)--(10.999999999999998,0.1);
	\draw[color ={black}] (11.5,-0.1)--(11.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (12.5,-0.1)--(12.5,0.1);
	\draw[color ={black}] (13,-0.1)--(13,0.1);
	\draw[color ={black}] (13.499999999999998,-0.1)--(13.499999999999998,0.1);
	\draw[color ={black}] (14,-0.1)--(14,0.1);
	\draw (9.5,-0.5) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$255$}};
	\draw (12,-0.5) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$270$}};
	\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (14.3125,0.1875)--(14.6875,-0.1875);\draw[color ={{black}},line width = 0.625,opacity = 0.8] (14.3125,-0.1875)--(14.6875,0.1875);
	\draw [color={black}] (14.5,0.5) node[anchor = center,scale=1, rotate = 0] {D};
	\draw (14.5,-1.2) node[anchor = center] {\normalsize \color{black}{$285$}};
	\draw[color ={black}, densely dash dot dot ,>=latex,->] (14.5,-0.3)--(14.5,-0.9);

\end{tikzpicture}\\
\end{enumerate}
\end{Solution}



% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=3bba9&id=6N11-4&n=2&d=10&s=1&alea=pO9E&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=3bba9&id=6N11-4&n=2&d=10&s=1&alea=pO9E&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 

\begin{enumerate}[itemsep=0.5em]
	\item Classer les nombres suivants dans l'ordre croissant :\\$93\,246\text{ ; }93\,587\text{ ; }95\,587\text{ ; }9\,523\text{ ; }186\,737\text{ ; }93\,785$.\\$\ldots~<~\ldots~<~\ldots~<~\ldots~<~\ldots~<~\ldots$
	\item Classer les nombres suivants dans l'ordre croissant :\\$69\,728\text{ ; }6\,131\text{ ; }69\,750\text{ ; }69\,827\text{ ; }102\,070\text{ ; }68\,827$.\\$\ldots~<~\ldots~<~\ldots~<~\ldots~<~\ldots~<~\ldots$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
	\item Les nombres rangés dans l'ordre {\bfseries \color[HTML]{f15929}croissant} :\\$9\,523{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}93\,246{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}93\,587{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}93\,785{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}95\,587{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}186\,737$
	\item Les nombres rangés dans l'ordre {\bfseries \color[HTML]{f15929}croissant} :\\$6\,131{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}68\,827{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}69\,728{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}69\,750{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}69\,827{\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{~<~}}102\,070$
\end{enumerate}
\end{Solution}

\begin{multicols}{2}
% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=a7aa7&id=6N11-5&n=5&d=10&s=3&alea=WIoT&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=a7aa7&id=6N11-5&n=5&d=10&s=3&alea=WIoT&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 
Comparer :
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $12\,761$ et $127\,651$
	\item $259$ et $280$
	\item $75\,103\,727$ et $751\,037\,217$
	\item $8\,201$ et $8\,352$
	\item $63\,248$ et $63\,243$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1.5em]
	\item $12\,761$ compte $5$ chiffres alors que $127\,651$ en compte $6$.\\Comme $12\,761$ compte moins de chiffres que $127\,651$, alors $12\,761$ est plus petit que $127\,651$.\\On peut l'écrire en langage mathématique :\\$12\,761$ < $127\,651$.
	\item $259$ et $280$ comptent le même nombre de chiffres.\\On cherche le premier chiffre différent à partir de la gauche :\\${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2}}$$5$$9$\\${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2}}$$8$$0$\\Comme $5$ est plus petit que $8$, alors $259$ est plus petit que $280$.\\On peut l'écrire en langage mathématique :\\$259$ < $280$.
	\item $75\,103\,727$ compte $8$ chiffres alors que $751\,037\,217$ en compte $9$.\\Comme $75\,103\,727$ compte moins de chiffres que $751\,037\,217$, alors $75\,103\,727$ est plus petit que $751\,037\,217$.\\On peut l'écrire en langage mathématique :\\$75\,103\,727$ < $751\,037\,217$.
	\item $8\,201$ et $8\,352$ comptent le même nombre de chiffres.\\On cherche le premier chiffre différent à partir de la gauche :\\${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8}}$$2$$0$$1$\\${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{8}}$$3$$5$$2$\\Comme $2$ est plus petit que $3$, alors $8\,201$ est plus petit que $8\,352$.\\On peut l'écrire en langage mathématique :\\$8\,201$ < $8\,352$.
	\item $63\,248$ et $63\,243$ comptent le même nombre de chiffres.\\On cherche le premier chiffre différent à partir de la gauche :\\${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6}}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3}}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2}}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4}}$$8$\\${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{6}}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{3}}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{2}}$${\color[HTML]{f15929}\boldsymbol{4}}$$3$\\Comme $8$ est plus grand que $3$, alors $63\,248$ est plus grand que $63\,243$.\\On peut l'écrire en langage mathématique :\\$63\,248$ > $63\,243$.
\end{enumerate}
\end{Solution}


% @see : https://coopmaths.fr/alea?uuid=dc348&id=6N10-4&n=4&d=10&alea=yDtt&cd=1&cols=1
\needspace{10\baselineskip}
\begin{exercice}
\begin{wrapfigure}{r}{2cm}
\centering
{\hypersetup{urlcolor=black}
\qrcode{https://coopmaths.fr/alea?uuid=dc348&id=6N10-4&n=4&d=10&alea=yDtt&cd=1&cols=1&v=eleve&es=0211}
}
Correction
\end{wrapfigure}\ 
Écrire les nombres en chiffres en supprimant les zéros inutiles et en séparant les classes.
\begin{enumerate}[itemsep=0em]
	\item $80100581$
	\item $20791600$
	\item $0080020000$
	\item $0090900669$
\end{enumerate}
\end{exercice}

\begin{Solution}
\begin{enumerate}[itemsep=1em]
	\item $80100581$ s'écrit plus lisiblement $80\,100\,581$.
	\item $20791600$ s'écrit plus lisiblement $20\,791\,600$.
	\item $0080020000$ s'écrit plus lisiblement $80\,020\,000$.
	\item $0090900669$ s'écrit plus lisiblement $90\,900\,669$.
\end{enumerate}
\end{Solution}
\end{multicols}
\end{Maquette}
\clearpage
\end{document}